% Created 2021-01-15 Fri 13:07
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guzmán Fuentes}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guzmán Fuentes},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Tarea 10. Replicación de un servidor en la nube}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage

En esta tarea se realizará un ejercicio de replicación de un servidor TCP, aunque también podría ser un
servidor HTTP o un servidor de servicios web, por ejemplo.
En este caso, replicaremos un sistema con ayuda de una máquina virtual en la nube que procese todas
las peticiones que realizan los clientes, en paralelo al proceso de las mismas peticiones que realiza el
sistema principal, para esto utilizaremos SimpleProxyServer.java el cual es un proxy simple escrito en
Java, que el profesor modificó para que funcione como un administrador de tráfico.

\section{Desarrollo}
\label{sec:org4e12b36}
Primero se crearon dos maquinas virtuales en Azure a las cuales se abrio el puerto 50000 con protocolo \emph{TCP}.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/m1.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/m2.png}
\end{center}

En mi caso en lugar de utilizar \emph{PuTTY} utilizo el comando \emph{ssh} para conectarme a la maquina virtual 1 (la del sistema principal), en donde instalare el JDK de java con los siguientes comandos.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/update.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/install.png}
\end{center}

Tambien con el comando \emph{scp} se copiaron los archivos \emph{Servidor2.java} y \emph{SimpleProxyServer.java} a la maquina virtual 1.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/cpSerM1.png}
\end{center}

Con el comando \emph{ls} podemos comprobar que los archivos fueron copiados.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/ls.png}
\end{center}

Despues modificaremos el archivo \emph{Servidor2.java} en la función \emph{main}, cambiando el puerto 50000 a 50001.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/editSerM1.png}
\end{center}

Despues compilamos los dos programas.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/compilar.png}
\end{center}

A continuación nos conectamos a la maquina virtual 2 (la replica) e instalaremos el JDK de java con los mismos comandos usados anteriormente en la maquina 1.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/connectM2.png}
\end{center}

Despues con el comando \emph{scp} copiaremos el archivo \emph{Servidor2.java} a esta maquina virtual.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/cpSerM2.png}
\end{center}

Con el editor vim comprobamos que el puerto en el metodo \emph{main} sea 50000.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/editSerM2.png}
\end{center}

Una vez echo esto compilamos y ejecutados \emph{Servidor2} en ambas maquinas virtuales.

\begin{center}
\includegraphics[width=200px]{./img/execSerM1.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=150px]{./img/execSerM2.png}
\end{center}

Y en la maquina virtual 1 ejecutamos \emph{SimpleProxyServer}, los parámetros que se le mandan al programa del servidor proxy son la IP publica de la réplica, 50000 es el puerto abierto en la réplica, 50000 es el puerto abierto en el sistema principal y 50001 es el puerto en la máquina virtual 1 dónde el programa Servidor2.java recibe las peticiones.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/execSimple.png}
\end{center}

Por último, tomamos el código de Cliente2.java, en el main cambiamos el localhost del socket y en su lugar escribimos la dirección IP publica de la maquina virtual que tiene el sistema principal.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/cliente.png}
\end{center}

Una vez hecho el cambio compilamos y ejecutamos el programa, obteniendo el siguiente resultado.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/exeC.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/outM1.png}
\end{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=250px]{./img/outM2.png}
\end{center}

Lo que sucedio aqui fue que el cliente se conecta a la máquina del sistema principal mediante el servidor proxy simple y le envía los parámetros, por su parte el servidor proxy simple se conecta con el programa Servidor2, tanto el local (el del sistema principal) como el de la maquina virtual de la réplica y le envía los parámetros. El programa Servidor2 despliega los parámetros recibidos en ambas maquinas como se puede ver en las imagenes y además en la maquina virtual del sistema principal envía una respuesta hacia el Servidor proxy simple que a su vez le envía esta respuesta al cliente, esta respuesta es el mensaje “HOLA” que apareceen el Cliente2.
\section{Conclusión}
\label{sec:org93c5f3f}

Claramente se puede ver que la replicación fue un éxito, el Servidor2 es el mismo programa
que se ejecuta tanto en el sistema principal como en el sistema de la réplica, claro que deben tener un
puerto distinto para que el servidor proxy simple pueda trabajar de manera correcta en conjunto con
ambos pero esencialmente es el mismo programa y hablando del servidor proxy simple creo que juega
un papel muy importante ya que es un puente de 3 vías, ya que se comunica con el cliente, con el
sistema replica y por ultimo de manera local con el sistema principal.
\end{document}
